\chapter{Wstęp}


% !TeX root = Praca.tex
\section{Cel projektu}
Celem projektu było stworzenie narzędzia, służącego do wyznaczania optymalnej ilość snu dla konkretnego człowieka. Danymi były odczyty o ilości i jakości snu z poprzednich dni.

\section{Optymalna ilość snu}
Z badań przeprowadzonych przez CDC wynika, że zdrowy sen powinien trwać przynajmniej 7 godzin. Wśród młodzieży więcej, bo między 8 a 10 godzin. 

Inne badania wykazały, że minimalna ilość snu, potrzebnego do prawidłowego funkcjonowania organizmu to 6 godzin. Przy czym sen poniżej 4,5 godziny można uznać za niebezpieczny dla mózgu. 

Nie jest jednak możliwe, wyznaczenie jednej optymalnej ilości snu dla wszystkich ludzi. Duży wpływ na regenerację organizmu ma nie tylko ilość, ale także jakość snu. 

\section{Charakterystyka snu}
Sen człowieka składa się z wielu etapów. \textit{Tutaj o etapach, fazach, czasie zasypiania, etc}

%\section{Cykl okołodobowy człowieka}
%Zaburzenia rytmu okołodobowego są inaczej zwane zaburzeniami dnia i nocy.
%Nasz organizm wykształcił szereg narzędzi pozwalających mu określić porę dnia w ciągu doby. Dane pochodzące z receptorów ciała są przekazywane do mózgu i od ich interpretacji i podjętych działań zależy nasza temperatura ciała, stężenie melatoniny czy ciśnienia krwi.



\section{Jakość snu}
Poprzez jakość snu definiuje się możliwość regeneracji organizmu podczas snu w jednostce czasu. Istotny wpływ ma środowisko w jakim żyjemy, uwarunkowania genetyczne oraz sytuacje wynikające z konkretnego dnia. Za wprowadzenie w stan snu i jego jakość odpowiada hormon melatonina.

Melatonina jest wytwarzana w nocy, niezależnie od tego o jakiej porze śpimy. Produkowana wyłącznie w ciemności. Prawdopodobnie wzrasta po przyjęciu pokarmu.

$http://old.ipin.edu.pl/fpn/aktualne/2009/1/t25z1_7.pdf$

"Przypuszczalnie jest jednym z czynników umożliwiającym adaptację organizmu do cyklicznie zmieniających się warunków, przede wszystkim oświetlenia, rytmów dnia i nocy, o czym przemawia wyższe jej stężenie w nocy, niższe lub zerowe w ciągu dnia, niezależnie od trybu życia, jaki prowadzi dany gatunek. Dlatego u jednych zwierząt największe ilości melatoniny są wytwarzane podczas snu, u innych w okresie aktywności. Jej wydzielanie umożliwia orientację w porach roku i długości geograficznej dzięki zmianom w długości dnia i nocy (Zawilska i Nowak, 2002) (tabela 1.)."

Wśród czynników środowiskowych, negatywnie oddziałujących na sen, można wymienić stresujący tryb życia, zmienną porę snu, czy brak aktywności fizycznej. 


\subsection{Zaburzenia powodowane brakiem snu}
Coś o dorosłych.... 2/3 nastolatków w Stanach Zjednoczonych sypia mniej niż 8 godzin. Dostarczanie organizmowi zbyt małej ilości snu może wpływać na ryzyko zachorowań na wiele chorób. 

W Tab.~\ref{Zaburzenia_snu} przedstawiono wyniki badań dotyczących występowania 10 chronicznych chorób, w porównaniu do ilości snu. Jako próg przyjęto 7 godzin snu. Przebadano 2000 osób ze standardowej populacji.  Wykazano jednoznacznie, że dłuższy sen pozytywnie wpływa na nasze zdrowie. Może chronić przed takimi chorobami jak nowotwór czy cukrzyca. 

\begin{table}[]
\centering
\caption{Zaburzenia powodowane krótkim snem}
\label{Zaburzenia_snu}
\def\arraystretch{1.5}%  1 is the default, change whatever you need
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
\hline
                               & \multicolumn{2}{l|}{\textbf{Krótki sen (\textless{}7 godzin)}} & \multicolumn{2}{l|}{\textbf{Sen (\textgreater{}7 godzin)}} \\ \hline
\textbf{Przewlekłe schorzenie} & \textbf{\%}                  & \textbf{95\% P}                 & \textbf{\%}                       & \textbf{95\% P}                      \\ \hline
Atak serca                     & 4.8                          & (4.6–5.0)                       & 3.4                               & (3.3–3.5)                            \\ \hline
Choroba wieńcowa serca         & 4.7                          & (4.5–4.9)                       & 3.4                               & (3.3–3.5)                            \\ \hline
Udar mózgu                     & 3.6                          & (3.4–3.8)                       & 2.4                               & (2.3–2.5)                            \\ \hline
Astma                          & 16.5                         & (16.1–16.9)                     & 11.8                              & (11.5–12.0)                          \\ \hline
Obturacyjny bezdech senny      & 8.6                          & (8.3–8.9)                       & 4.7                               & (4.6–4.8)                            \\ \hline
Nowotwór                       & 10.2                         & (10.0–10.5)                     & 9.8                               & (9.7–10.0)                           \\ \hline
Artretyzm                      & 28.8                         & (28.4–29.2)                     & 20.5                              & (20.2–20.7)                          \\ \hline
Depresja                       & 22.9                         & (22.5–23.3)                     & 14.6                              & (14.3–14.8)                          \\ \hline
Przewlekła choroba nerek       & 3.3                          & (3.1–3.5)                       & 2.2                               & (2.1–2.3)                            \\ \hline
Cukrzyca                       & 11.1                         & (10.8–11.4)                     & 8.6                               & (8.4–8.8)                            \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}


\chapter{Sieć neuronowa}
\section{Perceptron}
\section{Wielowarstowa sieć neuronowa}
\section{Uczenie z nadzorem}
\section{Głębokie uczenie}


\chapter{Dane wejściowe}

\section{Zbieranie danych}
\section{Przygotowywanie danych}


\chapter{Model sieci}

\section{Wejścia sieci}

\section{Wyjścia sieci}

\section{Powłoki}

\section{Funkcje aktywacji}


\chapter{Wyniki}


\chapter{Wnioski}


\chapter{Dalszy rozwój projektu}
